import React, { useState } from "react";
import "../../styles/FAQ2.css";

const FAQ = () => {
  const [activeIndex, setActiveIndex] = useState(null);

  const toggleQuestion = (index) => {
    setActiveIndex(activeIndex === index ? null : index);
  };

  const questions = [
    {
      question: "O que é energia nuclear e como ela funciona?",
      answer:
        "Energia nuclear é a energia liberada durante a fissão ou fusão de átomos. Em usinas nucleares, a fissão do urânio aquece a água, gerando vapor para movimentar turbinas que produzem eletricidade.",
    },
    {
      question: "Por que a energia nuclear é considerada uma fonte de baixo carbono?",
      answer:
        "Diferentemente de combustíveis fósseis, a energia nuclear não emite dióxido de carbono (CO₂) durante a geração de eletricidade, ajudando a reduzir o impacto ambiental.",
    },
    {
      question: "É seguro usar energia nuclear?",
      answer:
        "Sim, a energia nuclear é uma das fontes mais seguras quando operada adequadamente, com rígidos padrões de segurança para proteger pessoas e o meio ambiente.",
    },
    {
      question: "Como o simulador ajuda na compreensão de fontes de energia?",
      answer:
        "Nosso simulador apresenta dados regionais e benefícios, como a redução de emissões de carbono, ajudando você a visualizar o impacto positivo da energia renovável.",
    },
    {
      question: "Quais dados posso explorar no simulador?",
      answer:
        "Você pode explorar emissões de carbono, produção de energia renovável em diferentes regiões e cenários hipotéticos baseados em dados reais.",
    },
    {
      question: "O simulador funciona em dispositivos móveis?",
      answer:
        "Sim, o simulador foi projetado para ser responsivo e funciona em celulares, tablets e computadores.",
    },
    {
      question: "De onde vêm os dados usados no simulador?",
      answer:
        "Os dados são obtidos de fontes confiáveis, como OpenWeatherMap, Google Maps, e Renewables.ninja, garantindo precisão e relevância.",
    },
    {
      question: "O simulador é gratuito?",
      answer:
        "Sim, o simulador é uma ferramenta educativa e está disponível gratuitamente para todos os usuários.",
    },
    {
      question: "Posso sugerir melhorias ou novos recursos?",
      answer:
        "Claro! Entre em contato conosco pelo formulário na página inicial. Valorizamos seu feedback para tornar o simulador ainda melhor.",
    },
    {
      question: "Quais são os benefícios de usar fontes renováveis além da energia nuclear?",
      answer:
        "Fontes renováveis, como solar e eólica, complementam a energia nuclear, fornecendo eletricidade limpa, diversificando a matriz energética e reduzindo dependências de combustíveis fósseis.",
    },
  ];

  return (
    <div className="faq-container">
      <header className="faq-header">
        <h1 className="faq-title">Perguntas Frequentes</h1>
      </header>
      <div className="faq-content">
        {questions.map((item, index) => (
          <div
            key={index}
            className={`faq-item ${
              activeIndex === index ? "active" : ""
            }`}
          >
            <div
              className="faq-question"
              onClick={() => toggleQuestion(index)}
            >
              {item.question}
              <span className="faq-icon">
                {activeIndex === index ? "▲" : "▼"}
              </span>
            </div>
            {activeIndex === index && (
              <div className="faq-answer">{item.answer}</div>
            )}
          </div>
        ))}
      <footer className="faq-footer">
        <p>Veridis ©️2024 - Todos os direitos reservados</p>
      </footer>
      </div>
    </div>
  );
};

export default FAQ;